% vim: set tw=160:

\chapter*{Ehrenwörtliche Erklärung}

Ich erkläre ehrenwörtlich, dass ich die vorliegende Arbeit selbstständig und ohne fremde Hilfe verfasst, andere als die angegebenen Quellen nicht benützt und
die benutzten Quellen wörtlich zitiert sowie inhaltlich entnommene Stellen als solche kenntlich gemacht habe.\\

\vspace{1 cm} \hfill
\begin{tabular*}{4.4 cm}{c}
....................................\\
Unterschrift\\
\end{tabular*}
